%?begin
{\bf Personaggi}: \Call{biblio}, \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{banach}, \Call{tarski}, \Call{eulero}, \Call{ombra}, \Call{bimboL}, \Call{bimboE}, \Call{bimboD}, \Call{bimboB}, \Call{bimboF}\\
{\bf Oggetti di scena}: \Use{biblio}, \Use{manetti}, \Use{manettibook}\\
%?end

\Act{
    Entra \Call{biblio} dalla porta lavagna, con un libro \rem{oggetto di scena} non di matematica in mano, appendendo \Use{biblio}; dopodiché si siede e si mette a leggere.
    In tasca, \Call{biblio} DEVE avere un cellulare SPENTO.
    Dopo poco, entrano \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{banach}, \Call{tarski}, \Call{trilli}, \Call{eulero}, \Call{ombra} dalla porta a sinistra, canticchiando ancora ``Sollevar, sollevar''.
    \Call{wendy}, \Call{banach}, \Call{tarski}, \Call{trilli} si fermano alla porta, fermati da \Call{peter} che sta a sinistra della scena e li zittisce con la mano.
    \Call{eulero} e \Call{ombra} prendono due delle tre sedie che sono a sinistra e si mettono seduti accanto alle scale scale a sinistra, fissando la base scritta alla lavagna.
}

\Speech{biblio}{
    \act{leggendo un libro} Ssshh!! Per favore, siamo in una biblioteca. \act{alzando lo sguardo e guardando \Call{peter}} Ah, ma sei tu! Geometria 2?
}
\Speech{peter}{
    Sì, vorrei il Manetti!
}
\Speech{biblio}{
    Arriva subito!
}
\Act{
    \Call{biblio} si piega andando sotto la lavagna, si mette \Use{manetti} e prende \Use{manettibook}.
    Nel frattempo, \Call{peter} fa un cenno e \Call{wendy}, \Call{banach}, \Call{tarski} e \Call{trilli} vanno di nascosto dall'altra parte dell'aula.
    Entrano in scena dalla porta a sinistra \Call{bimboL}, \Call{bimboE}, \Call{bimboD}, \Call{bimboB}, \Call{bimboF}
    e anche loro vanno di nascosto dall'altra parte dell'aula.
}
\Speech{biblio}{
    \act{rialzandosi e dando \Use{manettibook} a \Call{peter}} Eccolo!
}
\Speech{peter}{
    Grazie, vado a studiare!
}
\Speech{biblio}{
    \act{togliendosi \Use{manetti}} Span! La tessera!
}
\Speech{peter}{
    Dopo dieci anni da laureando ancora la tessera mi chiedi?
}
\Act{
    \Call{peter} si fruga nelle tasche cercando la tessera.
}
\Speech{biblio}{
    Le regole sono regole. Altrimenti qui diventa un'aula studio.
}
\Act{
    \Call{peter} mostra la tessera a \Call{biblio}.
}
\Speech{biblio}{
    Puoi passare. E ricorda di fare silenzio! Siamo in una biblioteca!
}
\Play{cauchyhadamard}
\Act{
    \Call{biblio} si gira verso sinistra, rispondendo al telefono; nel frattempo, tutti gli altri allestiscono la scena; in particolare:
    \begin{itemize}
        \item \Call{banach} e \Call{tarski} prendono il tavolo, che sta a sinistra;
        \item ogni bimbo prende la sua sedia e si siede;
        \item in particolare, da destra verso sinistra, l'ordine dei bimbi è \Call{bimboB}, \Call{bimboF}, \Call{bimboL}, \Call{bimboD}, \Call{bimboE};
        \item \Call{tarski} è in piedi tra \Call{bimboB} e \Call{bimboF};
        \item \Call{trilli} è seduta sulla panca tra \Call{bimboF} e \Call{bimboL};
        \item \Call{banach} è in piedi tra \Call{bimboD} e \Call{bimboE};
        \item \Call{wendy} sta sulla sbarra seduta tra \Call{bimboL} e \Call{bimboD};
    \end{itemize}
}
\Speech{biblio}{
    \act{a voce particolarmente alta} Pronto? No, non mi disturba affatto! Mi dica! \act{dopo aver annuito due o tre volte} Già mercoledì? Oddio! La lezione introduttiva!
    \act{con un pesante accento toscano} Maremma impestata non ci avevo miha pensato...
}
\Act{
    \Call{biblio} guarda terrorizzata \Use{manetti} e se la porta via. Si ricompone, dice che sta arrivando ed esce.
}
\Speech{peter}{
    Allora? Chi ha portato le carte?
}
\Speech{bimboF}{
    \act{tirando fuori le carte} Tressette?
}
\Act{
    \Call{trilli} ruba le carte a \Call{bimboF}, che, con nonchalanche, tira fuori dalla tasca un altro mazzo di carte, dandolo a \Call{bimboB}, che distribuisce le carte.
}
\Speech{peter}{
    Ecco! Questi sono i veri abitanti del castelnuovo!
}
\Speech{tarski}{
    Ma come tressette? Siamo un gruppo di 7 elementi. Non possiamo giocare a Tressette!
}
\Speech{banach}{
    Un gruppo? E l'identità?
}
\Speech{bimboL}{
    Ma c'è lui! \act{indicando \Call{bimboB}} Bimbo banale!
}
\Speech{bimboB}{
    Non ci sono più le mezze stagioni.
}
\Speech{bimboF}{
    Vabbè. Famo traversone.
}
\Act{
    Durante il resto della scena, i bimbi sono molto impegnati a giocare a carte, tutte le battute sono chiacchiere dette con poco interesse, ma senza pause.
    \Call{peter} lì vicino sfoglia con interesse \Use{manettibook}.
    \Call{trilli} si siede sulla panca, scocciata, e resta lì per il resto della scena.
}
\Speech{banach}{
    Ma quindi voi studiate tutti all'università?
}
\Speech{bimboL}{
    Veramente io non ho nemmeno la maturità, mi sono persa dopo aver fatto le olimpiadi. Anzi, sapete dirmi dov'è l'uscita?
}
\Speech{bimboD}{
    Forse dovresti usare le coordinate polari.
}
\Speech{bimboF}{
    Triplo accuso!
}
\Speech{bimboD}{
    Non è possibile! Dieci anni che giochiamo insieme e ogni volta così!
}
\Speech{tarski}{
    \act{a \Call{bimboF}} Ma tu non sei ancora in triennale? Da quanti anni è che stai qui?
}
\Speech{bimboF}{
    \act{schifata} CAFONE! Non si chiedono queste cose ad una signora!
}
\Speech{bimboB}{
    È iscritta da quando si è iscritta.
}
\Speech{bimboD}{
    Ma se riesci a risolvere il memory della macchinetta al primo colpo!
}
\Speech{bimboF}{
    Ma senti chi parla. Stai al quinto dottorato. Hai compilato così tanti questionari che Almalaurea vuole pagarti i contributi.
}
\Speech{bimboD}{
    \act{alzandosi in piedi arrabbiato e tirando le sue carte sul tavolo} Ma i contributi li pagano a quella numerica di tua mamma!
}
\Speech{bimboB}{
    La mamma è sempre la mamma.
}
\Speech{peter}{
    Calmi! Calmi adesso. Ma almeno avete studiato oggi?
}
\Act{
    Tutti tranne \Call{bimboB} lo guardano come se avesse detto qualcosa di strano e tornano a giocare, ignorando \Call{peter}.
}
\Speech{bimboB}{
    Il nuoto è lo sport più completo.
}
\Speech{bimboF}{
    Beccate st'asso de bastoni!
}
\Speech{bimboE}{
    Nein nein nein! Maledetto il giorno in cui ho deciso di fare qui erasmus.
}
\Speech{bimboL}{
    Certo che voi tedeschi non sapete proprio perdere...
}
\Speech{banach}{
    Ma cosa non ti piace qui? A me sembra un posto così bello!
}
\Speech{bimboE}{
    Tante cose non piacere! Io venire in erasmus in Italia a caccia di belle e prosperose, ehm, equazioni e di belli e aitanti integrali anche.
    Tutti dire a me: ``fai in Italia, mille opportunità!'', però matematici essere un poco freddi. Era meglio erasmus in Polonia.
}
\Speech{bimboD}{
    Ma non hai capito niente. Io grazie a questo posto sono diventato famoso.
}
\Speech{wendy}{
    Ma come famoso? E chi sei?
}
\Speech{banach}{
    Ma lui è \Name{bimboD}!
}
\Speech{tarski}{
    Il famoso fumettalgebrista!
}
\Speech{banach}{
    Te lo ricordi? Le avventure dei gruppi di Lie!
}
\Speech{tarski}{
    Tutti insieme per sconfiggere il gruppo mostro!
}
\Speech{banach}{
    Ce lo fai un autografo?
}
\Speech{tarski}{
    Sì, ti prego!
}
\Speech{bimboD}{
    Adesso non ho tempo, ragazzi. Scrivetemi sulla mail istituzionale.
}
\Speech{bimboL}{
    \act{sospirando} La mail istituzionale! Quanto mi piacerebbe... Deve essere bellissimo averla.
}
\Speech{bimboF}{
    Bello un par de parametri! La Sapienza ti tempesta di mail. La settimana scorsa per due gocce di pioggia me ne so arrivate otto. FATTORIALE!
}
\Act{
    Le seguenti sono non ordinate.
}
\ExtSpeech{Paracino}{
    Mortacci vostra dovete crepà
}
\ExtSpeech{dal pubblico}{
    \act{più gente} Vorrei essere rimosso da questa mailing list.
}
\ExtSpeech{dal pubblico}{
    Ma quindi Lazio-Inter si gioca?
}
\ExtSpeech{dal pubblico}{
    \act{più gente} Anch'io vorrei essere rimosso da questa chat.
}
\ExtSpeech{dal pubblico}{
    Stiamo cercando nuovi programmatori Java.
}
\Act{
    Fine dialogo non ordinato.\\
    \Call{trilli} prende le carte.
}
\Speech{bimboD}{
    \Name{banach}, dove stanno le carte?
}
\Speech{banach}{
    Stan lì!
}
\Speech{bimboD}{
    \Name{banach}!
}
\Rem{
    Pikachu!
}
\Speech{bimboB}{
    Gianni Morandi non invecchia mai!
}
\Speech{peter}{
    Adesso basta giocare, dobbiamo far visitare il Castelnuovo ai nostri nuovi amici!
}
\Speech{bimboL}{
    \act{indicando \Call{ombra} e \Call{eulero}} Loro vengono con noi?
}
\Speech{bimboF}{
    Ma cosa stanno facendo?
}
\Speech{bimboB}{
    \act{per la prima volta entusiasta} Fissano una base!
}
\Speech{banach}{
    Una base di cosa?
}
\Speech{bimboD}{
    Di uno spazio vettoriale! \act{indicando la base scritta alla lavagna}
}
\Speech{wendy}{
    Ma cosa è uno spazio vettoriale?
}
\Act{
    Tutti si girano verso \Call{peter}.
}
\Speech{peter}{
    Beh, uno spazio vettoriale... \act{sfogliando il libro} Per fare uno spazio vettoriale ci vuole un campo!
}
\Speech{tarski}{
    E per fare un campo?
}
\Act{Tutti iniziano a cantare a voce alta mentre escono}
\ExtSpeech{Tutti}{
    Per fare un campo, serve un anello\\
    Per fare un anello, ci vuole un gruppo\\
    Per fare un gruppo, ci vuole uno
}
\Act{
    Mentre cantano, mettono a posto; in particolare:
    \begin{itemize}
        \item \Call{banach} e \Call{tarski} portano via il tavolo;
        \item Ogni bimbo eccetto \Call{bimboB} rimette a posto la propria sedia in proscenio;
        \item \Call{wendy} rimette a posto la sedia di bimbo banale;
    \end{itemize}
    Tutti escono di scena dalla porta a sinistra.
}
\Speech{bimboB}{
    \act{alla fine della canzone} Bimbo banale!
}
\Rem{
    Pika pika!
}